### Оценка и развитие соглашений

Постоянно совершенствуйте свод соглашений и устраняйте потери.

Регулярный пересмотр соглашений — ключевая практика для обучающейся организации, которая позволяет:
- Адаптировать соглашения к меняющемуся контексту
- Интегрировать в соглашения результаты обучения, что повышает их результативность

У каждого соглашения должна быть адекватная дата пересмотра.

Оценка соглашений может проходить очень просто: по-прежнему ли актуально (релевантно) соглашение и нет ли возражений против того, чтобы оставить его без изменений?

Соглашения часто пересматриваются на встречах по управлению, однако иногда полезнее запланировать отдельную встречу.

По мере необходимости меняйте частоту пересмотра. Если нужно, пересматривайте соглашения до запланированной даты.

Отдельные сотрудники также могут использовать элементы этого паттерна, чтобы оценивать свои решения.

Краткий формат:
1. Как это соглашение нам помогло?
2. Есть ли причины отказаться от этого соглашения?
3. Как можно улучшить это соглашение?
4. Договоритесь о следующей дате пересмотра. 
   
Расширенный формат:

Подготовка:
- Назначьте дату пересмотра.
- Предоставьте всю необходимую информацию.

Последующие действия:
- Договоритесь о следующей дате пересмотра.
- Запишите все решения и задачи, сообщите об этом соответствующим людям.
- Обсудите влияние принятых решений на смежные соглашения.
